---
layout: posts
title: Förverkliga din drömresa - Reducero
description: Förverkliga din drömresa med tips från Reducero
keywords: drömresa, semester, förverkliga en dröm, blancolån, resa, lån
anchor: Så förverkligar du drömresan
author_member: jhon-smith
duration: 4 min read
permalink: /blogg/forverkliga-din-dromresa

sitemap:
   priority: 0.8
   
tags:
  - Drömresa
  - Semester
  - Blancolån

headline: Så förverkligar du drömresan
subline: ...tipsen som införlivar drömmen
background: /img/2016-07-24-forverkliga-din-dromresa.jpg
---

Människor har i alla tider rest. På senare år har reseintresset ökat då billigare och snabbare flyg har gjort det möjligt för oss att resa i större utsträckning. Är det något nästan alla är överens om så är det att resor skapar band mellan människor, kulturer och miljöer.

### Olika sätt att resa
Din resa kan skräddarsys efter dina önskemål och drömmar, oavsett om du är en äventyrs-, kultur- eller charterresenär. Du kan ta flyget, tåget, båtluffa eller göra en road trip – möjligheterna är oändliga precis som resmålen. Själva syftet med att resa är att komma bort från vardagens rutiner, få ett luftombyte och koppla bort stressen som ligger över oss på hemmaplan. Vem längtar inte till sol och värme under vinterns kalla och mörka dagar? Hur uppfriskande kan det inte vara att spänna på sig skidorna och bege sig utför en snöklädd backe, med solens skinande strålar över vackra fjälltoppar? Att resa är att uppleva –en investering i dig själv och i ditt välmående. 

### Låt dina drömmar bli verklighet
Det är helt gratis att drömma. Att förverkliga en dröm kan kosta lite mer, men med smart planering och koll på budgeten, är drömresan närmare än du kanske tror. Det finns trots allt få upplevelser som är så underbara som att resa, men ofta slutar resan redan i startgroparna. För att komma iväg behöver du ha koll på allt från visum, kostnader, boende, resväg etc. Börja med att göra en tankekarta eller en punktlista över allt som har med resan att göra. När du får tänka fritt öppnar sig nya möjligheter. Dela sedan in resan i olika delar, exempelvis; boka, finansiera, packa osv. För att hålla kostnaderna nere är det oerhört viktigt att jämföra pris på din resa. Kan boendet bli billigare med exempelvis airbnb, hostel eller specialerbjudanden på nätet? Kan du tänka dig att resa i lågsäsong? I lågsäsong är så väl charter som boende och flyg billigare. Går det att låna reseutrustning som du behöver från en vän? Kan du låna pengar för att betala resan eller för att dela upp betalningen? Att jämföra priser på flygresor kan spara dig tusenlappar. Planering är A och O när du ska förverkliga din drömresa.

[<img src="/img/2016-07-24-forverkliga-din-dromresa-banner.png" width="100%" alt="drömresa, semester, resa, blancolån">](/lan/blancolan)

### Att komma iväg
När du reser upplever du höjden av frihet och får möjligheten att ta del av ny kunskap. Du kan träffa nya vänner, smaka på ny mat och upptäcka nya typer av miljöer. För att kunna förverkliga din drömresa behöver du ha ekonomin för att komma iväg. Med en tydlig budget får du koll på kommande utgifter, men du bör även lämna en del av budgeten till oförutsedda kostnader. Om du inte har råd med resan idag kan du välja att ta ett lån och på så sätt betala av resan allt eftersom. Det kan vara den enda möjligheten om resan är dyr och du inte vill vänta på att komma iväg. Ett blancolån är den vanligaste typen av lån för att finansiera exempelvis en resa. Ett annat alternativ kan vara att låna av någon närstående, eller vänta tills att du sparat ihop hela summan som krävs. Drömresan kan bli verklighet om du verkligen vill komma iväg, men det kräver planering, ekonomi och även lite mod. 

Lycka till med planeringen och hoppas att du får en trevlig resa!
